[ 香港國立市議會 ] 大家好，坊間太多論政post，我想搞一個影子市政局

論政post 就見得多，市政局又殺咗接近二十年，區議會又無實權。

我想召集對市政 / 區域街道規劃有興趣嘅巴絲，喺連登討論下香港未來（立國後/有普選）之後，香港市政應該點樣行落去。

市政局涉獵嘅範圍廣泛，由小販管理、文娛康樂、街道衛生，簡單嚟講，市政服務就係你食嘅嘢到痾出嚟嘅屎都有份管理，你話係咪好重要呢？

唔明都唔緊要，再簡單嚟講，市政局嘅職能就係俾食物及環境衛生署，同埋康樂及文化事務署取代咗。以前以上嘅嘢都係由民選議員權利，係咁多！

小弟拋磚引玉，唔知大家點睇呢？ 有興趣我再講都啲

當年特區一開始無耐就搞掂左市政，你就知市政對政權個威脅幾大

以為係歌詞。。。

坊間太多垃圾post 。。。

冇咗市政嘅惡果呢十幾年開始浮現

其實依類地區工作本身就應該用個更加自主獨立的機構，做野有效率好多，搞咁多部門。個權力係收番，就搞到d 問題唔知向邊個問責，個個部門推黎推去，on9999

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

而家民生問題要靠哂區議會搞
而區議會入邊班建制仆街係完全信唔過
啲部門就鳩推

推

自己香港自己救 一人做啲

區會本身都係無牙老虎啦 任何地區政策根本都無權力執行
就算全票通過，都只係可以要求相關部門行動，依家個政府咁仆街 如果佢要霸王硬上弓一樣野 真係可以當你區議會建議透明

小飯管理政策藍圖：

小弟提議的小販政策建基於國會重新通過租務管制，將租金和租金增長限制於一定水平下的情況下，所推行的小販政策修訂。範圍涵蓋室內小販市場，流動攤位小販兩個方面。

1. 室內小販市場
小弟建議延續現有政策，翻新現存的地面小販市場，改善小販經營環境。另外建議於新市鎮開設大型地面小販市場，增進區內就業和方便居民，小販市場宜包羅乾貨與熟食區，為新市鎮帶來特色和促進旅遊。

小販市場宜裝設大型風機 / 空調系統確保通風，充足數量的攤位可以讓有意創業的市民轉到更方便，且符合發展用途和更安全的地方開展生意，促進香港地區經濟。

2. 流動攤位小販
小弟建議按各區人口數量比例增加流動攤位小販牌照，繼續開放繼承制度，容許子女繼承祖業。

值得討論

將6月15日定為烈士記念日

收回高爾夫球場

發展棕地

市政咁大power?

大家覺得點?

區議會無權根本唔使分十八個。一個市政局下面再分五至六個選區就夠，大範圍好似財政、衛生、圖書館就係市政局下面開啲事務委員會討論。下層再加選區小委員會專門討論分區事宜。

[議會失效] 大家好，我想寫一套屬於香港既憲法

記得之前有類似嘅post
原來又係你

不割蓆，不篤灰，不分化
14/7 - 15:30 - 沙田區大遊行

屌黑歷史

覺得幾好
我想條街乾淨啲
乾淨到好似日本咁
有冇可能？
但唔覺得而家食環啲外判清潔工可以做到

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

[3000萬個火急] 一人一信反對區議會DQ機制

一齊反DQ 各位巴打入嚟填咗佢

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

一名香港市民，搞掂！唔該幫手推！ 【全民反DQ！】一人一信反對區議會選舉DQ參選人資格！7月10號截止

［重要］區議會選舉招募各路人馬

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

>市政服務就係你食嘅嘢到痾出嚟嘅屎都有份管理，你話係咪好重要呢？
（區域）市政局管屙屎唔管屎渠，可以參考個logo

你想點分各城市?
跟十八區?

定係只係市政局同區域市政局?

小弟建議可以將價低者得外判制度改為帶審核的外判制度，或者以中間價得標。
如果到時市政總署資源足夠，更加可以將清潔工納入公務員體制（本來都係咁），配合引入新型輔助工具令清潔工更輕鬆地完成任務。

當然都要責成路政署，水務署同渠務署保養好所屬範圍，整體街道衛生先可以得以改善

直至屎離開肛門一刻都管（食物衛生，公共廁所／浴室服務提供和保養）

WIKI: 根據香港法例101章[24]，市政局的權力如下：

市政局可行使任何權力以執行市政條例[25]
市政局可強制行政機關執行其決議（行政命令）[26][27]
市政局可懲罰拒絕執行其決議的單位[28]
市政局決議執行者有法律免責權[29]
市政局財政獨立[30][31][32][33][34][35][36]
市政局擁有土地使用權[37]

所以如果區議會直選同市政局直選議席全取，已經可以控制市政局
立法會同政府等如冇牙老虎

1124區選番盤後
鼓動18區區議會同垃圾會反枱

只有市政局（市議會）
個人建議按十八區人口比例分議席，類似區議會模式選舉。於市議會新大樓的會議室舉行會議，大樓需有廣闊觀眾席，外面有跑步散步徑供市民一邊散步一邊監察議會運作

^ Reichstag 德國國會

雖然大 power 但道德上應該是由國會通過新增節日同埋土地發展藍圖
然後細項交市議會審議規劃

當然以上都係理想情況，正如我講過所有建議都係建基於香港人擁有主權或者控制權之下。

我建議解散區議會及立法會
立法會功能組別及區議員委任議席合併為上議院
立法會及區議會直選合併為下議院
下議院互選12人成為行政會議成員管理行政機關(政府)
市議會三份一議席由下議員（地區直選）兼任，其餘直選
另設十八城市委員會處理地區諮問

咁樣就make sure 每級議會同政府間都有crossover代表

pish

其實18區各區人口都唔少 分開18個市管治可唔可行呢?

做埋新聞發佈

應該
但建議離島市拆散跟最近城市
另設大嶼山市

大嶼山成個+長洲+坪洲自己一個市 (迪士尼欣澳脫離荃灣)
南丫島蒲台島入南區

大概係咁?

建議中西區同灣仔區合併做 香港西區
沙田區分為沙田東區同沙田西區

平衡人口資源比例

sor 要係市

香港市 (中西，灣仔)，中央政府所在地

沙田東/西市

港南市
港東市

九龍城 改名為 九龍市

到時應該全直選？ 同埋依家都無當然議員。

我相信市政局翻生嘅一日，共產黨已經消失

理論上
下議院，政府，市議會全部都係直選產生
不過會透過互選去參與另一個議會，咁樣各議員合作性強d，又能互相牽制

上議院係歷史遺物，展現香港文明進化

唔好意思, 借個位
香港人權和民主法案係今次成敗關鍵, 請大家務必勾結外國勢力, 以造成外憂內患局面

根據十八區改劃成若干市都得，中西區同灣仔區梗係合併做維多利亞市啦

到時拆高鐵站，原址起九龍大劇院，同香港大會堂隔海相視，順便令西九龍藝術區更完整。

如果有市議會（市政局），香港應該會有乾淨街道，啱香港人用嘅球場（南亞仔都會有板球場），同埋高空發展嘅綜合大樓

最好梗係有完善小販政策令大西北/ 新區居民都可以有多元就業機會

推 支持

Push

西貢可以搞個海邊市場，幫助船家同水上人

建議按舊有城界劃 維多利亞城(首都, 非市)
多出地方撥入港南市同港東市

香港= 1城17市

各市市政局 (除黃大仙市，設摩士處) 另設海事處 推廣水上活動及發展相關產業

香港拆做五個市議會
港島加南丫島加附近離島一個
九龍加將軍澳一個
沙田加大埔加北區加西貢加附近離島一個
元屯天一個
荃灣加葵青加大嶼山一個
再各自同所屬區議會合併選市議員

然後每個屋苑/幾條村夾埋選舉一個不給薪區議員(不過有津貼)
負責處理地區事務(e.g. 紅綠燈嗰啲)

講起土地規劃 目前制法定圖則嘅權力
都係掌握喺城規會及特首會同行政會議
但成班委員都係政府自己人

個人覺得城規會可以轉型做下議院屬下委員會
負責返制定法定圖則職能
而市議會就根據圖則審議規劃申請
可減低行政權力獨大情況
又可以放權俾市議會審議
減輕下議院工作量 達至分權

係，城規會應該係市議會屬下委員會，話晒都係民生議題

元朗同益？

ip 都唔使check

我hi錯負皮...... sorry

我心裡面大概都係類似呢種方式

其實巴打講過既兩院制（上下議院）都係一種建議，不過我只係怕香港人一時適應唔到國會同時出現兩個議院，雖然兩院制可以做到較好既權力平衡。

唔會的, 如果有民主既前提下, 香港人既質素足以監察有餘
如果都仲係擔心, 可以以英文作為議會官方語言, 篩走一堆無文化之人

推
大陸再提港英冇民主時
必須不斷重複一回歸就殺民選立法局

我都唔明點解會話九七前無民主， 當市政局係死？
殺局就無民主啦，如果有市政局將唔會有魚蛋革命（可微調小販制度）＋無公園賣淫問題（市政局管理公園）＋無炒場黨（民選議員一定會跟進）

集資滅鼠有得諗既

劃區好似今日區議會咁碎當然唔好
分3至5個大啲嘅選區會好啲
又唔會夾硬𠝹開一個屋苑或社區
議員工作唔使綁手綁腳
咁易產生山頭主義

想借個位問下關於城市規劃
好多時一般市民都未必知個準則
例如屋企樓下有塊空地
但無端端起左個公廁
稍為空廣既地方/條路闊少少就擺花樽花槽
俾人行得舒服啲都唔得

推推

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新

其實花槽位或者公廁都係市政管理範圍，甚至海濱小食亭等等都係市政管，你可以睇下邊度遇到呢個問題，我哋可以喺post 討論

push

高鐵可唔可以轉型做區域快線 來往西九龍至石崗 再發展石崗做商住中心區

沙田東 -> 河東市
沙田西 -> 河西市

我個人嘅諗法係拆卸西九龍站，連同海濱空間重建為九龍大劇院，路軌會保留並改為大劇院站，大劇院站將會連接石崗車輛停泊處（改為中途站），再經牛潭尾延伸到深圳河以北嘅香港延伸領地，總站係大鵬灣同埋大亞灣核電站。

夜少少補圖

個感覺似將雪梨歌劇院搬到西九

我無野講

[香港加油, 認同就推] 不中擾敵之計 毋忘當初訴求

其實不如增加區議會權力 同當年市政局睇齊好過

區議會其實原本叫district board，你當係街坊同埋市政同埋政府嘅溝通橋樑。

留個吹水會俾區議員同市民聯絡吓感情，都有佢嘅用處。一上到市議會，就係活生生嘅政治角力

講真人地小販都係搵食 依嗰好有香港特色 好過咩流動車
如果有個地方可以合適咁擺檔 同時可以唔影響環境衛生
又確保到食物質素嘅話 可以俾人擺檔 喺節日假期會考慮開放邊嗰區域 開放時間等等

不如喺教育入手 簡單嘅垃圾分類係勢在必行
總好過政府嗰d要俾錢 咁樣真喺好多人唔鐘意

到時政府電視廣告肯定會瘋狂做公民意識教育，同埋會有巴士地鐵宣傳

一定唔會好似依家咁淨係做政治propaganda

掌握返香港人喺香港應有嘅生存權利由民生開始

支持

我唔明依個政府點解都仲係咁on9
好老實 依家度度都係分類e.g. 日本 韓國 台灣 係得班廢柴喺呢講收錢
唔識咪整d人喺度教囉 煩到佢識

贊成，UWANTS/BK/連登係成個反送中運動己經建立左一個直接民主機制，我地又討論到行動再檢討都做到，已經係一個議會雛型。但始終要成為香港人既議會，要有渠道俾網絡以外既人參與，又要將討論過程及結論傳到實體社會，要諗諗可以用乜方法及媒介。

用番立法會選區咁分?新東,新西, 九東，九西，港島?

大家都努力